粉紅篋的傷感

粉紅篋的傷感 - 李碧華

名采論壇

20歲潘女與19歲陳男赴台共度「最棒的情人節」，這是她在facebook最後留言，隨着幸福滿瀉的心心，失蹤了。

她的遺物，是個浪漫的粉紅色行李篋，旅店閉路電視拍得二人進房，那篋載物不多，陳男手提即起，看來奇怪地輕。

潘女失蹤後父親報警，親自赴台尋女，港台警方破案：陳男心虛，終承認殺了女友，藏屍粉紅篋（這回推着很重），乘搭捷運共經16個站，棄屍竹圍，再在其他地方棄篋，再獨自乘機返港。冷血又狡詐。

陳犯案後偷了潘女提款卡並提取2萬台幣，回港後再提取8,500港元。即使他招認殺人，但因是香港永久居民，港台目前並無簽署移交協議，故不可能引渡疑犯，只能落案控以兩項盜竊及一項處理贓物罪……

看報道，台灣當局派出大批警力在竹圍附近草叢徒步搜索，途中頻頻向死者喊話：「潘小姐，請快讓我們找到，送你回家。」說完不到10分鐘，就尋獲已腐爛見骨發黑遺體了，相當靈異，也十分傷感，才20歲，客死他鄉，脖子還疑似遭徒手扭斷，這是什麼「情人」呢？手段如此兇殘卻未能繩之於法，人人都耿耿於懷！她「回家」後，直接找他索命去吧。